港府圖為京開脫 建制阻立會討論

2018年05月17日

港府圖為京開脫 建制阻立會討論

■特首林鄭月娥對於再有記者在內地遭暴力干預採訪感遺憾。

【本報訊】再有香港記者在內地採訪時遇襲，特區政府及建制陣營不但無人敢公開譴責，甚至想為北京開脫責任，企圖淡化事件，而建制派更在立法會阻止民主派提緊急辯論討論今次事件。

曾誇下海口稱不能容忍暴力行為的特首林鄭月娥，只對事件感到遺憾，並與政務司司長張建宗一樣表示關注。有學者認為，特首林鄭月娥及政府高層拒絕強硬捍衞港人利益的態度，只會令公眾覺得，每當涉及內地的事情，政府都不會為港人發聲。

繼有線新聞記者在四川被打，昨再發生now新聞台攝影記者被打及被捕。正在廣州訪問的林鄭回應時稱，對於再有記者遭暴力干預採訪感遺憾，港府非常關注，冀同類事件不再發生。然而曾表示不容忍暴力行為的林鄭，被追問為何港府不譴責時，她表示今次事件涉執法人員，事件正在調查，不欲以敵對字眼回應。

學者：習對港態度強硬

張建宗昨以署理特首身份回應事件，也是只講關注、拒絕譴責，甚至連公安做法是否暴力也拒絕評論，只說已即時與港府駐京辦聯絡，港澳辦已介入事件跟進和協調。政制及內地事務局局長聶德權、以及曾任新聞處處長的發展局局長黃偉綸，均拒就事件譴責或評論公安做法是否恰當。

政府高層左閃右避，建制派則企圖淡化事件。代表傳媒界的立法會議員馬逢國只對事件表示遺憾，要求內地執法部門公開解釋。民主黨立法會議員許智峯要求立法會就事件緊急辯論，但主席梁君彥以事件不符對公眾有迫切重要性為由，拒絕批准緊急辯論，許批評梁的裁決荒謬。民主黨及公民黨亦去信特首辦，要求林鄭交代如何處理事件。

科大社會科學部副教授成名認為，接連有香港記者在內地遇襲，林鄭都只表示遺憾和關注，一方面與國家主席習近平領導下對港採取強硬態度有關，另一方面也跟林鄭本身非常軟弱、採取「走過場」式應付記者提問了事有關。他相信林鄭的做法會令公眾覺得港府立場軟弱、不站在港人一方的印象越來越深。

■記者呂浩然、林俊謙

上一則
被捕毋忘報道 問「影唔影到手銬」

下一則
聽證會不准律師旁聽剝奪自辯機會 謝燕益與妻被扣6小時

被捕毋忘報道 問「影唔影到手銬」

聽證會不准律師旁聽 剝奪自辯機會謝燕益與妻被扣6小時

709大抓捕 王全璋生死未卜

劉銳紹：暴力程度30多年來罕見

709維權律師聽證會 公安圍毆港記者 叉頸按地打到爆缸林鄭拒譴責 議員斥軟弱

睇到標準題
原來屌緊保皇狗
睇來保皇狗打手關愛座hunter同佢隻狗
tvb全家死絕又要選擇性失明啦

垃撚圾